%%%
% Beschreibung:
% In dieser Datei werden zuerst die benoetigten Pakete eingebunden und
% danach diverse Optionen gesetzt. Achtung Reihenfolge ist entscheidend!
%
%%%


%%%
% Styleguide:
%
% Ein sehr kleiner Styleguide. Packages werden in Blöcken organisiert.
% Ein Block beginnt mit drei % in einer Zeile, dann % <Blocküberschrift>, dann 
% eine Liste der möglichen Optionen und deren Einstellungen, Gründe und Kommentare
% eine % Zeile in der sonst nichts steht und dann wieder %%% in einer Zeile.
%
% Zwischen zwei Blöcken sind 2 Leerzeilen!
% Zu jedem Paket werden soviele Optionen wie möglich/nötig angegeben
%
%%%

%%%
% Codierung
% Wir sind im 21 Jahrhundert, utf-8 löst so viele Probleme.
%
% Mit UTF-8 funktionieren folgende Pakete nicht mehr. Bitte beachten!
%   * fancyvrb mit § 
%   * easylist -> http://www.ctan.org/tex-archive/macros/latex/contrib/easylist/ 
\usepackage[utf8]{inputenc}
%
%%%

%%%
%Parallelbetrieb tex4ht und pdflatex
\makeatletter
\@ifpackageloaded{tex4ht}{\def\iftex4ht{\iftrue}}
                         {\def\iftex4ht{\iffalse}}
\makeatother
%%%


%%%
%Farbdefinitionen
\usepackage[hyperref,dvipsnames]{xcolor}
%


%%%
% Neue deutsche Rechtschreibung und Literatur statt "Literature", Nachfolger von ngerman.sty
\ifdeutsch
\usepackage[ngerman]{babel}
  %Ein "abstract" ist eine "Kurzfassung", keine "Zusammenfassung"
  \addto\captionsngerman{%
    \renewcommand\abstractname{Kurzfassung}%
  }
\else
%
%
% if you are writing in english
% für englische Texte, Hinweise zu weiteren, notwendigen Umstellungen in README.txt beachten
\usepackage[american]{babel}
\fi
%
%%%

%%%
% Anführungszeichen
% Zitate in \enquote{...} setzen, dann werden automatisch die richtigen Anführungszeichen verwendet.
\usepackage{csquotes}
%%%


%%%
% erweitertes Enumerate
\usepackage{paralist}
%
%%%


%%%
% fancyheadings (nicht nur) fuer koma
\usepackage[automark]{scrpage2} 
%
%%%


%%%
%Mathematik
%
\usepackage[fleqn,leqno]{amsmath} % Viele Mathematik-Sachen: Doku: /usr/share/doc/texmf/latex/amsmath/amsldoc.dvi.gz
%fleqn (=Gleichungen linksbündig platzieren) funktioniert nicht direkt. Es muss noch ein Patch gemacht werden:
\addtolength\mathindent{1em}%work-around ams-math problem with align and 9 -> 10
\usepackage{mathtools} %fixes bugs in AMS math
%
%for theorems, replacement for amsthm
\usepackage[amsmath,hyperref]{ntheorem}
\theorempreskipamount 2ex plus1ex minus0.5ex
\theorempostskipamount 2ex plus1ex minus0.5ex
\theoremstyle{break}
\newtheorem{definition}{Definition}[section]
%
%%%


%%%
% Intelligentes Leerzeichen um hinter Abkürzungen die richtigen Abstände zu erhalten, auch leere.
% siehe commands.tex \gq{}
\usepackage{xspace}
%Macht \xspace und \enquote kompatibel
\makeatletter
\xspaceaddexceptions{\grqq \grq \csq@qclose@i \} }
\makeatother
%
%%%


%%%
% Anhang
\usepackage{pdfpages}
\usepackage{appendix}
%[toc,page,title,header]
%
%%%


%%%
% Grafikeinbindungen
\usepackage{graphicx}%Parameter "pdftex" unnoetig
\usepackage{subfig}

\graphicspath{{\getgraphicspath}}
\newcommand{\getgraphicspath}{graphics/}
%
%%%


%%%
% Enables inclusion of SVG graphics - 1:1 approach
% This is NOT the approach of http://www.ctan.org/tex-archive/info/svg-inkscape,
% which allows text in SVG to be typeset using LaTeX
% We just include the SVG as is
\usepackage{epstopdf}
\epstopdfDeclareGraphicsRule{.svg}{pdf}{.pdf}{%
  inkscape -z -D --file=#1 --export-pdf=\OutputFile
}
%
%%%


%%%
% Enables inclusion of SVG graphics - text-rendered-with-LaTeX-approach
% This is the approach of http://www.ctan.org/tex-archive/info/svg-inkscape,
\newcommand{\executeiffilenewer}[3]{%
\IfFileExists{#2}
{
%\message{file #2 exists}
\ifnum\pdfstrcmp{\pdffilemoddate{#1}}%
{\pdffilemoddate{#2}}>0%
{\immediate\write18{#3}}
\else
{%\message{file up to date #2}
}
\fi%
}{
%\message{file #2 doesn't exist}
%\message{argument: #3}
%\immediate\write18{echo "test" > xoutput.txt}
\immediate\write18{#3}
}
}
\newcommand{\includesvg}[1]{%
\executeiffilenewer{#1.svg}{#1.pdf}%
{
inkscape -z -D --file=\getgraphicspath#1.svg %
--export-pdf=\getgraphicspath#1.pdf --export-latex}%
\input{\getgraphicspath#1.pdf_tex}%
}
%%%

%%%
% Tabellenerweiterungen
\usepackage{array} %increases tex's buffer size and enables ``>'' in tablespecs
\usepackage{longtable}
%
%%%

%%%
% Eine Zelle, die sich über mehrere Zeilen erstreckt.
% Siehe Beispieltabelle in Kapitel 2
\usepackage{multirow}
%
%%%


%%%
% Links verhalten sich so, wie sie sollen
\usepackage{url}
%
%%%


%%%
% Index über Begriffe, Abkürzungen
%\usepackage{makeidx} makeidx ist out -> http://xindy.sf.net verwenden
%
%%%

%%%
%lustiger Hack fuer das Abkuerzungsverzeichnis
%nach latex durchlauf folgendes ausfuehren
%makeindex ausarbeitung.nlo -s nomencl.ist -o ausarbeitung.nls 
%danach nochmal latex
%\usepackage{nomencl}
%	\let\abk\nomenclature %Deutsche Ueberschrift setzen
%	  	\renewcommand{\nomname}{List of Abbreviations}
%		%Punkte zw. Abkuerzung und Erklaerung
%	  	\setlength{\nomlabelwidth}{.2\hsize}
%	  	\renewcommand{\nomlabel}[1]{#1 \dotfill}
%		%Zeilenabstaende verkleinern
%	  	\setlength{\nomitemsep}{-\parsep}
%	\makenomenclature
%
%%%

%%%
% Logik für Tex
\usepackage{ifthen} %fuer if-then-else @ commands.tex
%
%%%


%%%
% unterschiedliche Fancy-Chapter-Styles
%\usepackage[Bjarne]{fncychap}
%\usepackage[Lenny]{fncychap}
%
%%%


%%%
%
\usepackage{listings}
%
%%%


%%%
%Alternative zu Listings ist fancyvrb. Kann auch beides gleichzeitig benutzt werden.
\usepackage{fancyvrb}
%\fvset{fontsize=\small} %Groesse fuer den Fliesstext. Falls deaktiviert: \normalsize
%Funktioniert mit UTF-8 nicht mehr
%\DefineShortVerb{\§} %Somit kann im Text ganz einfach |verbatim| text gesetzt werden.
\RecustomVerbatimEnvironment{Verbatim}{Verbatim}{fontsize=\footnotesize}
\RecustomVerbatimCommand{\VerbatimInput}{VerbatimInput}{fontsize=\footnotesize}
%
%%%


%%%
% Bildunterschriften bei floats genauso formatieren wie bei Listings
% Anpassung wird unten bei den newfloat-Deklarationen vorgenommen
% Caption2 vielleicht besser
\usepackage{caption}
%
%%%


%%%
% Ermoeglicht es, Abbildungen um 90 Grad zu drehen
% Alternatives Paket: rotating Allerdings wird hier nur das Bild gedreht, während bei lscape auch die PDF-Seite gedreht wird. 
%Das Paket lscape dreht die Seite auch nicht 
\usepackage{pdflscape}
%
%%%


%%%
% Fuer listings
% Wird für fancyvrb und für lstlistings verwendet
% zustäzlich für den Paramter [H] = Floats WIRKLICH da wo sie deklariert wurden paltzieren - ganz ohne Kompromisse
% floatrow ist der Nachfolger von float
\iftex4ht
\usepackage{float}
\else
%tex4ht is not compatible with the advanced floatrow package
\usepackage{floatrow}
\fi
%
%%%


%%%
% Fuer Abbildungen innerhalb von Abbildungen
% Ersetzt das Paket subfigure
%\usepackage{subfig}
%
%%%


%%%
%Fuer Tabellen mit Variablen Spaltenbreiten
%\usepackage{tabularx}
%\usepackage{tabulary}
%
%%%


%%%
% Fußnoten
% 
%\usepackage{dblfnote}  %Zweispaltige Fußnoten
%
% Keine hochgestellten Ziffern in der Fußnote (KOMA-Script-spezifisch):
%\deffootnote[1.5em]{0pt}{1em}{\makebox[1.5em][l]{\bfseries\thefootnotemark}} 
%
% Abstand zwischen Fußnoten vergrößern:
%\setlength{\footnotesep}{.85\baselineskip}
%
%
\renewcommand{\footnoterule}{}             % Keine Trennlinie zur Fußnote 
\addtolength{\skip\footins}{\baselineskip} % Abstand Text <-> Fußnote
% Fußnoten immer ganz unten auf einer \raggedbottom-Seite
\usepackage{fnpos}
%
%%%


%%%
%
\raggedbottom     % Variable Seitenhöhen zulassen
%
%%%


%%%
% Falls die Seitenzahl bei einer Referenz auf eine Abbildung nur dann angegeben werden soll,
% falls sich die Abbildung nicht auf der selben Seite befindet...
\iftex4ht
%tex4ht does not work well with vref, therefore we emulate vref behavior
\newcommand{\vref}[1]{\ref{#1}}
\else
\ifdeutsch
\usepackage[ngerman]{varioref}
\else
\usepackage{varioref}
\fi
\fi
%%%

%%%
% Noch schoenere Tabellen als mit booktabs mit http://www.zvisionwelt.de/downloads.html
\usepackage{booktabs} 
%
%\usepackage[section]{placeins}
%
%%%


%%%
%Fuer Graphiken. Allerdings funktioniert es nicht zusammen mit pdflatex
%\usepackage{gastex} % \tolarance kann dann nicht mehr umdefiniert werden
%
%%%


%%%
%
%\usepackage{multicol}
%\usepackage{setspace} % kollidiert mit diplomarbeit.sty
%
%http://www.tex.ac.uk/cgi-bin/texfaq2html?label=floats
%\usepackage{flafter} %floats IMMER nach ihrer Deklaration platzieren
%
%%%


%%%
%schoene TODOs
\usepackage{todonotes}
\let\xtodo\todo
\renewcommand{\todo}[1]{\xtodo[inline,color=black!5]{#1}}
\newcommand{\utodo}[1]{\xtodo[inline,color=green!5]{#1}}
\newcommand{\itodo}[1]{\xtodo[inline]{#1}}
%
%%%


%%%
% Neue Pakete bitte VOR hyperref einbinden. Insbesondere bei Verwendung des
% Pakets "index" wichtig, da sonst die Referenzierung nicht funktioniert.
% Für die Indizierung selbst ist unter http://xindy.sourceforge.net
% ein gutes Tool zu erhalten 
%%%


%%%
%
% hier also neue packages einbinden
%
%%%


%%%
% ggf.in der Endversion komplett rausnehmen. dann auch \href in commands.tex aktivieren
% Alle Optionen nach \hypersetup verschoben, sonst crash
%
\usepackage[]{hyperref}%siehe auch: "Praktisches LaTeX" - www.itp.uni-hannover.de/~kreutzm
%
%% Da es mit KOMA 3 und xcolor zu Problemen mit den global Options kommt MÜSSEN die Optionen so gesetzt werden.
%

% Eigene Farbdefinitionen ohne die Namen des xcolor packages
\definecolor{darkblue}{rgb}{0,0,.5}
\definecolor{black}{rgb}{0,0,0}

\hypersetup{
	breaklinks=true,
	bookmarksnumbered=true,
	bookmarksopen=true,
	bookmarksopenlevel=1,
	breaklinks=true,
	colorlinks=true,
	pdfstartview=Fit,
	pdfpagelayout=SinglePage,
	%
	filecolor=darkblue,
	urlcolor=darkblue,
	linkcolor=black,
	citecolor=black
}
%
%%%


%%%
% cleveref für cref statt autoref, da cleveref auch bei Definitionen funktioniert
\ifdeutsch
\usepackage[ngerman,capitalise,nameinlink]{cleveref}
\else
\usepackage[capitalise,nameinlink]{cleveref}
\fi
%%%


%%%
% Zur Darstellung von Algorithmen
% Algorithm muss nach hyperref geladen werden
\usepackage[chapter]{algorithm} 
\usepackage[]{algpseudocode}
%
%%%


%%%
% Schriften
\input{preambel/fonts}
%
%%%


%%%
% Links auf Gleitumgebungen springen nicht zur Beschriftung,
% Doc: http://mirror.ctan.org/tex-archive/macros/latex/contrib/oberdiek/hypcap.pdf
% sondern zum Anfang der Gleitumgebung
\usepackage[all]{hypcap}
%%%


%%%
% Deckblattstyle
%
% für englische Ausarbeitungen "language=english" benutzen
\usepackage[
	title={Mobile On-Site Content Editing for Interactive Installations},
	author={Sascha Thullner},
	type=diplom,
	institute=vis,
	number=3724,
	course=se,
	examiner={Prof.\ Dr.\ Albrecht Schmidt},
	supervisor={M. Sc.\ Thomas Kubitza},
	startdate={April 15, 2015}, % English: July 5, 2013;    ISO: 2013-07-05
	enddate={November 05, 2015}, % English: January 5, 2014; ISO: 2014-01-05
	crk={H.5.1, H.5.2, H.5.3},
	%language=german
	language=english
	]{uni-stuttgart-cs-cover/uni-stuttgart-cs-cover}
%
%%%


%%%
%Bugfixes packages
%\usepackage{fixltx2e} %Fuer neueste LaTeX-Installationen nicht mehr benoetigt - bereinigte einige Ungereimtheiten, die auf Grund von Rueckwaertskompatibilitaet beibahlten wurden.
%\usepackage{mparhack} %Fixt die Position von marginpars (die in DAs selten bis gar nicht gebraucht werden}
%\usepackage{ellipsis} %Fixt die Abstaende vor \ldots. Wird wohl auch nicht benoetigt.
%
%%%


%%%
% Rand
\input{preambel/margins}
%
%%%


%%%
% Optionen                                                                  
%
%Skip=0 funktioniert nicht
\captionsetup{format=hang,labelfont=bf,justification=justified,singlelinecheck=false,skip=0pt}
%
%neue float Umgebung fuer Listings, die mittels fancyvrb gesetzt werden sollen
\floatstyle{ruled}
\newfloat{Listing}{tbp}{code}[chapter]
\newfloat{Algorithmus}{tbp}{alg}[chapter]
%
%amsmath
%\numberwithin{equation}{section}
%\renewcommand{\theequation}{\thesection.\Roman{equation}}
%
%pdftex
\pdfcompresslevel=9
%
%Tabellen (array.sty)
\setlength{\extrarowheight}{1pt}
%
%
\input{preambel/chapterheads}
%
%%%


%%%
%Minitoc-Einstellungen
%\dominitoc
%\renewcommand{\mtctitle}{Inhaltsverzeichnis dieses Kapitels}
%
% Disable single lines at the start of a paragraph (Schusterjungen)
\clubpenalty = 10000
%
% Disable single lines at the end of a paragraph (Hurenkinder)
\widowpenalty = 10000 \displaywidowpenalty = 10000
%
%http://groups.google.de/group/de.comp.text.tex/browse_thread/thread/f97da71d90442816/f5da290593fd647e?lnk=st&q=tolerance+emergencystretch&rnum=5&hl=de#f5da290593fd647e
%Mehr Infos unter http://www.tex.ac.uk/cgi-bin/texfaq2html?label=overfull
\tolerance=2000
\setlength{\emergencystretch}{3pt}   % kann man evtl. auf 20 erhoehen
\setlength{\hfuzz}{1pt}
%
%%%


%%%
% Fuer listings.sty
\lstset{language=XML,
        showstringspaces=false,
        extendedchars=true,
        basicstyle=\footnotesize\ttfamily,
        commentstyle=\slshape,
        stringstyle=\ttfamily, %Original: \rmfamily, damit werden die Strings im Quellcode hervorgehoben		zusaetzlich evtl.: \scshape oder \rmfamily durch \ttfamily ersetzen. Dann sieht's aus, wie bei fancyvrb
        breaklines=true,
        breakatwhitespace=true,
        columns=flexible,
        aboveskip=0mm, %deaktivieren, falls man lstlistings direkt als floating object benutzt (\begin{lstlisting}[float,...])
        belowskip=0mm, %deaktivieren, falls man lstlistings direkt als floating object benutzt (\begin{lstlisting}[float,...])
        captionpos=b
}
\ifdeutsch
\renewcommand{\lstlistlistingname}{Verzeichnis der Listings}
\fi
%
%%%


%%%
%fuer algorithm.sty: - falls Deutsch und nicht Englisch. Falls Englisch als Sprache gewählt wurde, bitte die folgenden beiden Zeilen auskommentieren.
\floatname{algorithm}{Algorithmus}
\ifdeutsch
\renewcommand{\listalgorithmname}{Verzeichnis der Algorithmen}
\fi
%
%%%


%%%
% Das Euro Zeichen 
% Fuer Palatino (mathpazo.sty): richtiges Euro-Zeichen
% Alternative: \usepackage{eurosym}
\newcommand{\EUR}{\ppleuro}
%
%%%


%%%
%
% Float-placements - http://dcwww.camd.dtu.dk/~schiotz/comp/LatexTips/LatexTips.html#figplacement
% and http://people.cs.uu.nl/piet/floats/node1.html
\renewcommand{\topfraction}{0.85}
\renewcommand{\bottomfraction}{0.95}
\renewcommand{\textfraction}{0.1}
\renewcommand{\floatpagefraction}{0.75}
\setcounter{secnumdepth}{5}
%
%%%

%%%
%
% Bei Gleichungen nur dann die Nummer zeigen, wenn die Gleichung auch referenziert wird
%
% Funktioniert mit MiKTeX Stand 2012-01-13 nicht. Deshalb ist dieser Schalter deaktiviert.
%
%\mathtoolsset{showonlyrefs}
%
%%%

%%%
%Optischer Randausgleich
\usepackage{microtype}
%%%

%%%
% Rueckverweise aus dem Literaturverzeichnis
\usepackage[hyperpageref]{backref}
\ifdeutsch
% Deutscher Text
\newcommand{\babelbackrefnotcited}{\relax}
\newcommand{\babelbackrefcitedsingle}[1]{(Zitiert auf Seite~#1)}
\newcommand{\babelbackrefcitedmulti}[1]{(Zitiert auf den Seiten~#1)}
\newcommand{\babelbackrefand}{und}
\else
% Englischer Text
\newcommand{\babelbackrefnotcited}{\relax}
\newcommand{\babelbackrefcitedsingle}[1]{(Cited on page~#1)}
\newcommand{\babelbackrefcitedmulti}[1]{(Cited on pages~#1)}
\newcommand{\babelbackrefand}{and}
\fi
% Tweak backref
\renewcommand{\backreftwosep}{ \babelbackrefand~} % seperate 2 pages
\renewcommand{\backreflastsep}{ \babelbackrefand~} % seperate last of longer list
\renewcommand*{\backref}[1]{} % Standard deaktivieren
\renewcommand*{\backrefalt}[4]{% 
\ifcase #1 %
\babelbackrefnotcited%
\or
\babelbackrefcitedsingle{#2}%
\else
\babelbackrefcitedmulti{#2}%
\fi}
%
%%%

% JSON definition
\usepackage{xcolor}

\colorlet{punct}{red!60!black}
\definecolor{background}{HTML}{EEEEEE}
\definecolor{delim}{RGB}{20,105,176}
\colorlet{numb}{magenta!60!black}

\lstdefinelanguage{json}{
    basicstyle=\normalfont\ttfamily,
    numbers=left,
    numberstyle=\scriptsize,
    stepnumber=1,
    numbersep=8pt,
    showstringspaces=false,
    breaklines=true,
    frame=lines,
    backgroundcolor=\color{background},
    literate=
     *{0}{{{\color{numb}0}}}{1}
      {1}{{{\color{numb}1}}}{1}
      {2}{{{\color{numb}2}}}{1}
      {3}{{{\color{numb}3}}}{1}
      {4}{{{\color{numb}4}}}{1}
      {5}{{{\color{numb}5}}}{1}
      {6}{{{\color{numb}6}}}{1}
      {7}{{{\color{numb}7}}}{1}
      {8}{{{\color{numb}8}}}{1}
      {9}{{{\color{numb}9}}}{1}
      {:}{{{\color{punct}{:}}}}{1}
      {,}{{{\color{punct}{,}}}}{1}
      {\{}{{{\color{delim}{\{}}}}{1}
      {\}}{{{\color{delim}{\}}}}}{1}
      {[}{{{\color{delim}{[}}}}{1}
      {]}{{{\color{delim}{]}}}}{1},
}


